專家：中國可拋售美國國債報復

【本報訊】中美貿易戰白熱化，兩國拳來腳往。美國上周宣佈對華500億美元（約3,900億港元）貨品加徵25%關稅後，中方即推出同等規模徵稅措施反擊；美總統特朗普前晚警告，中方若敢向產品加徵報復性關稅，美方會向2,000億美元（1.57萬億港元）中國貨品追加關稅作反擊。中方昨稱美方若如此，中方將採取「數量型和質量型」綜合措施反制。有專家認為所謂質量型報復或意味貿易戰向非貿易領域擴大，包括拋售美國國債等。

記者：陳永階

面對中國早前強硬反擊，特朗普當地時間周一稱，將對2,000億美元中國商品加徵10%關稅；威脅若中國繼續反擊，美國將對額外2,000億美元中國貨追加額外關稅。有京媒驚嘆「這真是一場史無前例的貿易戰」。

王岐山下月訪美救火

昨有消息指，有中共政壇「救火隊長」之稱的國家副主席王岐山下月初，或在7月6日美對華500億美元產品徵關稅實施前訪美，作最後游說美方停戰。

中國商務部昨早就特朗普的說法作強硬回應，發表300字聲明怒斥美方發起貿易戰違背市場規律，不符當今世界發展潮流；指美方這種極限施壓和訛詐的做法，背離雙方多次磋商共識；聲明警告：「如果美方失去理性、出台清單，中方將不得不採取數量型和質量型相結合的綜合措施，做出強有力反制。」中方首次使用「質量型」報復的說法。聲明沒有解釋何謂質量型報復，但官方新華社背景的微信公號「牛彈琴」昨刊出拆局文章，直言「聲明暗藏玄機」，「預示着貿易戰將進入一個新階段，反擊不是多少億規模的問題，更主要的是質量和殺傷力。」

時事評論員林和立向《蘋果》表示，3月美中貿易戰開打以來中方只是數量型反擊，你徵我多少我也徵你多少，今次首提質量型報復，可能涉及非貿易問題。北京的手段可能包括拋售部份美國國債；中國有3.14萬億美元（約24.6萬億港元）的外匯儲備，其中有約1.2萬億（約9.4萬億港元）投放美國國債，是美最大債權國；「如果北京打美國國債牌，會致美國金融地震；但這做法會兩敗俱傷」。

林認為北京的質量型報復可能還包括借北韓等問題打擊特朗普；而美方的報復措施則有繼續對華進口產品加徵關稅；打台灣牌、南海牌；繼續對中興、華為等中國領軍技術企業開刀；「中美兩國若走到此步，意味撕破面皮，直接交鋒」。

中國或停商品輸美

現居美國的北京外國語大學前副教授喬木更指，美國進口中國貨多，中國進口美國貨少，兩者差距很大，中國對等報復肯定跟不起，中方可能會不玩數量，直接停止商品出口美國，他指「你特朗普橫，遇上不要命的比你更橫，大不了閉關鎖國，又不是沒經歷過」。也有分析認為其實中美都在玩出口術，如此可能危及全球經濟的貿易戰，除非中美領導人都瘋了，否則難真正開打。
美國國務卿蓬佩奧當地時間18日在芝加哥出席一個經濟論壇上稱：「中國領導人過去幾周不斷聲稱市場要開放和全球化，但這是個笑話。這是經濟上最掠奪性的政府」。他又提到上周與習近平會談時，曾當面質詢中方竊取美國知識產權的問題，指中方行為「已到了空前嚴重的程度」。

專家

講左幾年

支那只係工廠
有咩國家取代唔到？
東南亞 南亞 墨西哥 南美 大把選擇

講撚咗係行唔撚通

報囉
一報美國再搞埋華為
贏國以後無晶片用，回歸原始時代務農

講左成年

講左好多次啦

拋啦, 仲唔拋？

幾年

美債係RISK FREE外匯儲備黎, 美帝根本唔怕佢拋

支那狗估美債, 個yield咪升囉, 怕乜撚

呢個都市傳說 我17歲已經聽緊

又來

「如果美方失去理性、出台清單，中方將不得不採取數量型和質量型相結合的綜合措施，做出強有力反制。」

其實寫成「如果美方出台清單，中方將做出反制。」咪得，點解可以咁累贅

中國啲中文....

等支那D糞青可以打J嘛

救火隊長

啲專家講啲野其實只係比中國人開心下
等佢地以為自己揸住美國春袋
根本唔知拋咗美債有咩後果

發行貨幣要back up，沽國債你堆冥幣都唔會有運行

亡國

好似拋幾多，美國盟友接幾多

然後其他國家快樂接貨？

有冇人可以解釋下點解唔拋得
唔識econ 唔知點同老母解釋點解唔拋得

因為一隻國際性貨幣首要具備既資格係同美元有一個穩定既可兌換性，以香港為例我地係有揸美金黎支持港元發行，但大陸就係以揸美債用佢穩定既債息作人民幣既保證

咁如果拋左老美下一次發行美債頂多蝕痛D，但人仔即刻冇人夠膽要

長知識了

美債係發行支幣既基礎

無左美債，支幣變廢紙都似

華為做緊刑事調查如無意外應該攪硬
再下一 round 睇吓係攪邊間
我估係 阿里 騰訊 小米 百度 呢幾間

咁呢個又係咩玩法?

如果賣美債轉金本位？

好精彩 牙侵真係做到野 腥港到我死個日都唔會出到個咁把炮既領袖

中國如果聽日同你講佢係金本位你信唔信?

美金本位同金本位都唔信架啦

前面明但係點解下次美國發債會蝕痛d?

快啦屌

要多白痴先講得出「金本位」

D五毛真係金融白痴黎

玩返金本位
全部人仔要貶值幾多

我記得中國仲有啲金放係美國架喎！講到金本位咁大吖！

原本標價 幾百萬人仔嘅樓 可能變成幾萬人仔

領導d錢轉曬做美金未先 未轉就金本位 全部身家變零

係就快啲啦！
跟住大條道理打殘黃金

呢d叫共式中文 我地一般人好難明

拋國債，贏國不如孤注一擲
同伊朗一齊用冥幣結算石油好過
但咁做滅國都似

貨幣增長 = 0

即時支爆

五毛講D野, 真係人唔笑, 都吠

點解支那依家要用國企債做儲備BACK冥幣? 因為要無限貨幣增長囉

再唔係我諗起早幾年睇既新聞，
有人係大陸銀行買金條，臨尾發現根本唔係足金

Yes 要做到信貸澎漲
無呢樣嘢 何來每年經濟增長 6% up

拋啦、拋啦嘛、仲唔拋？

金本位都講得出
五毛

補充下，拋售美債，價跌息升，新興市場資金繼續流出，新興市場被逼加息，資產價格大跌進一步引發資金外流，通脹惡化+對公司發新債融資造成困難

咁大量拋售美債，個價位蝕到佢仆街，跟住貴價搶足夠嘅金轉金本位，唔計手續費，差價都蝕撚死佢

騰訊唔會搞到，因為業務無國防問題涉及到

咁你呢位腥講人又有乜嘢偉光正見解呀？？？咪又係黐大陸人？！？！

日日派笑料

老美發新債都係為cap水，如果市場上充斥大量因為大陸拋售而變得便宜既舊債，咁新債就冇人要

不過都有人估計過如果大陸真係不問價拋，其實市場好快消化得曬，始終係免費錢，實際情況就唔知lu

有冇足夠既金比佢搶到夠支持枱面(唔計枱底)既人仔兌美元現時匯率都成問題

係抛就快啲，我等緊低位接貨。

加息而家跌價

大把人接貨

係wor,仲有呢個效果，不過中國假假地都半個已發展國家，資金外流對越南孟加拉呢D新世界工廠大鑊D既

我細細個已經聽過

拋售自炒

拋足咁多年都未拋曬
贏國口交部同啲專家唔做娛樂新聞真係浪費才華

遲啲仲可能有北韓

好想睇
快d賣啦支那狗

又咩專家，又唔用腦講野

專家

同街邊以為買左美債就做美國債主既c9丫伯有咩野分別?

北韓如果真發展世界工廠又唔同玩法了

其實對總量黎講好少啫

其實北韓得2千幾萬人...係中國四分一個省既大細
利申無意為支辯解，純粹係呢個point太唔關事

係印尼人口十分一...係都去印尼啦

其實北水仲係房產徘徊，如果中共禁走資，可以捱一陣間，而加美息都升緊 新興市場都仆直緊，可以睇下Bloomberg

簡單易明

出你老母台

所以其實有時真係唔明D人點解攞中國揸好多美債打飛機，嗰D唔係你彈藥，係你個命脈

當年香港經濟起飛人口仲小啦 根本係制度嘅問題

哩句野講左都唔知有無十年
聽到厭

我好想知中國拋售美債，冥幣仲值幾多錢
到時走資走到冚家鏟時，習帝都要走佬

磚家

一個係有價值既野俾人低價扔出黎一定大把人即接

美國發新債接舊債都仲得呀

你要扯起制度就仲多野講啦 輪都輪唔到北韓啦 香港

快點拋

我估係海航

小米推遲cdr唔知關唔關事

唔係「唔係足金」，係「唔係金」

拋啦，驚呀，得個口交部，

支那一定唔肯示威，肯定攬炒到底，因為班官知道如果呢戰示威或者讓步只會引嚟新一代八國聯軍，呢十幾年嚟樹敵太多，同埋中國再衰的話佢地班官呢世都唔洗翻身，寧願破釜沉舟，反正支那唔會理國民死活

低賤既血汗工廠真係幾難取代㗎

支狗平時咁鍾意從簡 , 但 d 飛機文又鍾意寫到論文咁

派錢咁派 北京城都未出到已經俾人接曬貨

贏國打完大豆開始打飛機未 ？

啲人即刻將全部支幣換黃金

有冇人有微博呀？不如幫手係微博度推～

支持放美債～～嚇鳩死班美國佬～～～

專家喎

快啲拋啦，人民幣天下第一，打倒美帝。美元 也不屌。

拋未呀？